\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{DTU} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Hjemmeopgavesæt 7} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{3. april 2023} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1 Flowkurver og divergens i planen}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Ud fra vektorfeltet kan vi opstille følgende differentialligningssystem bestående af to differentialligninger:
        \[x'(t) = \frac{2}{5}x(t) + \frac{3}{10}y(t)\]
        \[y'(t) = -\frac{3}{5}x(t) - \frac{1}{2}y(t)\]
        Løses dette differentialligningssystem i Maple med betingelserne $x(0) = x_0,\quad y(0)=y_0$ fås de to løsninger:
        \[x(t) = (y_0+2x_0)\cdot e^{\frac{t}{10}} + (-y_0 - x_0)\cdot e^{-\frac{t}{5}}\]
        \[y(t) = -(y_0+2x_0)\cdot e^{\frac{t}{10}} -2 (-y_0 - x_0)\cdot e^{-\frac{t}{5}}\]
        Vi kan nu opstille en flowkurve $r(t)$:
        \[r(t) = \begin{bmatrix}
        (y_0+2x_0)\cdot e^{\frac{t}{10}} + (-y_0 - x_0)\cdot e^{-\frac{t}{5}}\\
        -(y_0+2x_0)\cdot e^{\frac{t}{10}} -2 (-y_0 - x_0)\cdot e^{-\frac{t}{5}}\\
        \end{bmatrix}\]
        Kendes punktet $(x_0,y_0)$ kan en specifik løsning bestemmes.
        \item Vi bruger de første fire udgangspunkter som startværdier og beregner med disse, fire forskellige værdier af $C_1$ og $C_2$, som herefter bruges til at fremstille fire forskellige flowkurver. Disse fire flowkurver bruges herefter til at bestemme de fire hjørner. Nedenunder er de fire kvadrater plottet:\\
        \includegraphics[scale=0.7]{images/afl7-1.png}\\
        (Øverste til venstre er $K_0$, det i midten er $K_1$ og det nederste til højre er $K_2$)\\
        Flowet bevarer parralelismen og vi kan derfor beregne arealet af de tre parralelogramer $A(t)$ ved determinanten af de to vektorer som udspænder det. Disse to vektorer kunne f. eks. være vektoren fra $A_0$ til $D_0$ og vektoren fra $A_0$ til $B_0$. Disse to vektorer kan beskrives som:
        \[\begin{bmatrix}
        x_D - x_A\\
        y_D - y_A\\
        \end{bmatrix},\begin{bmatrix}
        x_B - x_A\\
        y_B - y_A\\
        \end{bmatrix}\]
        hvor $x_A$ er førstekoordinatfunktionen for flowkurven til punktet $A(-\frac{1}{4},\frac{3}{4})$. Determinanten af matricen som udgøres af disse to vektorer er (Maple):\\
        \includegraphics[scale=0.7]{images/afl7-2.png}\\
        Det viser sig at funktionen har forkert fortegn, hvilket nemt kan fikses ved at bytte om på rækkefølgen af de to vektorer i matricen. Vi kan nu finde $\frac{A'(0)}{A(0)}$ (Maple):\\
        \includegraphics[scale=0.7]{images/afl7-3.png}\\
        Vi ser her at funktionen ikke afhænger af $t$ og værdien af $\frac{A'(0)}{A(0)}$ er derfor konstant $-\frac{1}{10}$.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2 Flux gennem åben flade}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Parameterfremstillingen for $\mathcal{F}$ er:
        \[r(u,v) = \begin{bmatrix}
        u-\sin(u)\\
        u\\
        (u-\sin(u))\cdot v\\
        \end{bmatrix}\quad u \in [0,4*\pi]\quad v \in [0,1]\]
        \item Fluxen gennem en flade kan bestemmes ved:
        \[\int_c^d\int_a^b V(r(u,v))\cdot N \quad du dv\]
        hvor $N=r'_u(u,v)\times r'_v(u,v)$. Beregningerne laves i Maple:\\
        \includegraphics[scale=0.7]{images/afl7-4.png}\\
        Vi ser her at fluxen $V$ gennem fladen $\mathcal{F}$ er $64\pi^3 + 10\pi$ eller approximeret til ca. 2015.
        \item Hvis $V$ er er gradientfelt gælder der at $Rot(V) = 0$. Det undersøger vi:
        \[Rot(v) = \begin{bmatrix}
        -1 - (-1)\\
        1 -1 \\
        0 -0 \\
        \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        0\\
        0\\
        0\\
        \end{bmatrix}\]
        Rotationen er 0 hvilket betyder $V$ er en gradientfelt. Vi kan nu finde stamfunkionerne til vektorfeltet og dette gøres ved at finde stamfunkionerne til hver koordinatfunktion mht. $x$, $y$ og $x$ hhv:
        \[Rot(v) = \begin{bmatrix}
        \int x + z \quad dx\\
        \int -y -z \quad dy\\
        \int x -y \quad dz\\
        \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        \frac{1}{2}x^2 +z\cdot x + k_1\\
        -\frac{1}{2}y^2 -z\cdot y + k_2\\
        x\cdot z -y\cdot z + k_3\\
        \end{bmatrix}\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 3 Flux gennem lukket flade og cirkulation langs randkurve}
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Divergensen af vektorfeltet er:
        \[Div(V(x,y,z)) = \frac{\delta V_1}{\delta x} + \frac{\delta V_2}{\delta y} + \frac{\delta V_3}{\delta z} = 1 + 1 + z = 2 + z\]
        Rotationen af vektorfeltet er (formlen kan findes i eNote 26-41):
        \[\begin{bmatrix}
        1 - 0\\
        0 - 0\\
        -1 - 1\\
        \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        1\\
        0\\
        -2\\
        \end{bmatrix}\]
        \item Fluxen kan bestemmes ved et rumintegrale:
        \[\int_e^f\int_c^d\int_a^bDiv(V)(r(r,u,w))\cdot Jacobi_r \quad dudvdw\]
        Divergensen har vi i forrige opgave regnet til:
        \[2 + z\]
        så $Div(V)(r(r,u,w))$:
        \[Div(V)(r(r,u,w)) = 2 + 2\cdot w\cdot \cos(u)\]
        Jacobi funktionen til dette tripel integral defineres ud fra mine noter som determinanten af matricen hvis søjler består af $r$ differentieret mht. $u$, $v$ og $w$ hhv.:
        \[Det\begin{bmatrix}
        r'_u,r'_v,r'_w
        \end{bmatrix}\]
        Vi kan nu regne rumintegralet (Maple):\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/afl7-5.png}\\
        Vi ser her at resultatet er positivt hvilket også passer med at enhendnormalvektorfeltet er orienteret ud af $\varepsilon$.
        \item Indsætter vi $(\frac{\pi}{2},v,w)$ i vores P-fremstilling for $r$ får vi:
        \[r(\frac{\pi}{2},v,w) = \begin{bmatrix}
        2\cdot w \cdot \cos(v)\\
        2\cdot w \cdot \sin(v)
        0
        \end{bmatrix}\]
        og plotter man denne P-fremstilling:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/afl7-6.png}\\
        hvilket tydeligvis er et plant ellipse-område i $(x,y)$-planen i rummet. Orienteringen er vist. Stokes sætning siger at cirkulationen af et vektorfelt $V$ kan findes ved:
        \[\int_F Rot(V)\cdot n \quad d\mu = \int_c^d\int_a^b Rot(V(r(u,v,w)))\cdot N \quad dudv\]
        $N$ findes ved krydsproduktet af $r'_u$ og $r'_v$ (hvor $w$ erstatter $u$). Derefter finder vi Rotationen af $V$ og endeligt integralet (Maple):\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/afl7-7.png}\\
        For alle værdier af $w$ i intervallet vil $N$ peje lige op (parallelt med $z$-aksen) og højrekonventionen er derfor overholdt. Vi ser af Maple udregningerne at cirkulationen af $V$ langs randkurven er $12\pi$.
    \end{enumerate}
\end{document}
